1.打开多文件
	+ 在终端中输入`vim file1 file2 ...`即可打开多文件
	+ `vim -o file1 file2 ...` 打开多文件, 文件分割为水平窗口
	+ `vim -O file1 file2 ...` 打开多文件, 文件分割为垂直窗口
2. 在vim内部输入命令`:e filename` 即可打开新文件,此时窗口显示的是新文件的内容
3. 同时显示多文件
	+ `:new file` 在新窗口打开文件
	+ `:sp` 水平切分窗口. 快捷键`Ctrl + w s`
	+ `split` 垂直切分窗口. 快捷键`Ctrl + w v`
4. 在文件之间切换
	+ `Ctrl + 6` 两个文件之间的切换
	+ `:bn` 下一个文件
	+ `:bp` 上一个文件
	+ `:b + num` 切换到指定的文件
	+ `:ls` 列出缓冲区中的所有文件
	<!--文件切换只会在当前窗格生效-->
5. 在窗格间切换
	+ `Ctrl + w + 方向键` 切换到前/后/坐/右边的窗格
	+ `Ctrl + ww` 依次切换窗格
6. 退出窗口
	+ `:q` 退出当前窗口,如果只有一个窗口就会退出vim. 快捷键 `Ctrl + w q` 
	+ `:close` 退出当前窗口, 如果只有一个窗口就会报错. 快捷键`Ctrl + w c`
	+ `Ctrl + w o` 关闭当前窗口以外的所有窗口
7. 改变窗口大小
	+ `Ctrl + w +` 当前窗口增大一行
	+ `Ctrl + w -` 当前窗口减小一行
	+ `Ctrl + w _` 最大化当前窗口, 其他窗口会缩小到只有一行
	+ `Ctrl + w =` 平均分割窗口大小
